<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>京新思考</title>
    <link>https://zhaojing.wang/</link>
    <description>Recent content on 京新思考</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 16:41:03 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zhaojing.wang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学习彼得·林奇的成功投资(一)</title>
      <link>https://zhaojing.wang/post/2020/01/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%BD%BC%E5%BE%97%E6%9E%97%E5%A5%87%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E6%8A%95%E8%B5%84%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 16:41:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaojing.wang/post/2020/01/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%BD%BC%E5%BE%97%E6%9E%97%E5%A5%87%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E6%8A%95%E8%B5%84%E4%B8%80/</guid>
      <description> 沃伦·巴菲特和林奇是现代社会最伟大的两位投资家。连同乔治·索罗斯一起，我想用“天才”这个词形容他们。但是，“如果让我选择谁是最完美无缺的，整体来看，我只会选彼得·林奇,他的人品可称第一; 他就像希腊神话中的大力神，在华尔街是个‘神’级人物。还有一点让我钦佩的是，他知道什么时候退出，回归家庭” ——罗伊·纽伯格
  巴菲特这种通过收购和改造企业获取超额收益的方式，是普通投资者没法借鉴和实施的。我们能够借鉴的，更多的是巴菲特评判优秀企业的方式，而非其投资实操方法。—— 再读《彼得林奇的成功投资》
 　彼得·林奇，一位投资大师，同时也是一位乐于分享的投资者。林奇大师级的投资业绩大家可以随便在网上找到，这里我不在赘述。刚入门投资，想要通过投资带来财富增长的初级投资者，最好的方式就是循着大师的模样走向财富之路。接下来的三篇文章和大家一起学习分享林奇专门为初级投资者写书介绍他的投资理论体系的《彼得·林奇的成功投资》。
　不了解林奇的人会觉得他是一位十足的投机者，但是读完本书后会发现，林奇的投资思想完全和巴菲特的“价值投资”理论不谋而合，简言之，都是通过一定的分析和选择方法，在价格较低时选取在相对长期后可以获取高增长的股票。林奇在书中，用自身令人信服的投资知识和经历，向普通投资者描绘通过证券市场获得财富增长的美丽景象。林奇力图让读者相信，通过观察和努力思考学习，所有普通投资者都可以选择出就在身边潜伏的十倍股。
　全书第一部分，林奇以“投资准备”这个大标题开始叙述。这一部分，林奇以自己的成长故事和在基金业的投资经历为基础，向普通投资者介绍在进行投资，尤其是证券交易之前需要做的心理建设和知识储备。接下来，我们来详细学习第一次股票交易之前，一名合格的投资者需要进行的准备。
　林奇首先介绍了自己进入证券投资行业的经历，并且通过第一次投资即幸运选中一只五倍股——飞虎航空的事情，使自己相信上涨好多倍的大牛股确实是存在的。然后，林奇分享了其在缅因州制糖公司股票上投资失败的惨痛教训，并且引用威尔·罗杰斯的话，“不要赌博。用你所有的积蓄买一些好股票，耐心长期持有，直到这些股票上涨然后才卖掉。如果一只股票不上涨，那就不要买它。”，作为第一章的结束。林奇告诉我们股市不是赌场，理性的思考才能和对公司经营状况的深入了解才能避免被垃圾股套。
　接下来，林奇向我们分享看似强势的专业机构投资者身上的一些劣势。
　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风险兜底</title>
      <link>https://zhaojing.wang/post/2019/11/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E5%85%9C%E5%BA%95/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 15:01:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaojing.wang/post/2019/11/%E9%A3%8E%E9%99%A9%E5%85%9C%E5%BA%95/</guid>
      <description>不丢球就不会输。
 ——佚名
 　“不丢球就不会输”，喜欢足球的朋友想必大多听过这句话。这句话虽然简短，但是却蕴含着一个基本的道理，保住大门不丢球，就不会输掉比赛，最差结果也是打个平手。延展开来，在我们成功通向财富之路过程也要首先务必保证能走下去，跌倒还能站起来，这样才能行至终点而不至于到在黎明前。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从《硅谷》聊开来</title>
      <link>https://zhaojing.wang/post/2019/11/%E4%BB%8E%E7%A1%85%E8%B0%B7%E8%81%8A%E5%BC%80%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:03:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaojing.wang/post/2019/11/%E4%BB%8E%E7%A1%85%E8%B0%B7%E8%81%8A%E5%BC%80%E6%9D%A5/</guid>
      <description>　这篇文章打了个“纸上谈兵”的标签，这可能是今后会不时出现的系列。主要讲一些类似思想实验的纸上推演思考。第一篇聊聊最近在看的美剧《硅谷》。
　忙里偷闲地刷了前四季《硅谷》，整体评价“推荐”一看。这篇文章不谈论剧作本身的好坏，而是从剧中各位主角的遭遇延展出来一些思考。
 故事发生在高科技产业云集的美国硅谷，在这里，最有资质成功的人往往却是最没有办法处理其“功成名就”的人，本剧主人公理查德正是这样的人。 故事围绕着包括理查德在内的四个不善社交但绝顶聪明的计算机程序员，以及早期依靠互联网站发家的百万富翁埃利希。理查德他们免费住在埃利希那个号称“孵化器”的别墅里，自行研究开发有潜力的科技项目。他们原以为理查德开发的“魔笛手”注定是个失败的产品，岂料其运用的新型压缩算法具有无穷的商业潜力，当即引起大公司“互利”的注意，要高价收购。正当理查德要同意时，另一家投资公司加入争夺，“魔笛手”一时间水涨船高，一场价值千万的争夺战开始了。—— 来自豆瓣的剧情概要。
 　《硅谷》的
 技术团队/公司的人员构成应该是怎样？ 如何管理技术人员？ 如何处理产品的易用和工程性。。 团队如何活下去。。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开篇</title>
      <link>https://zhaojing.wang/post/2019/10/%E5%BC%80%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:22:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaojing.wang/post/2019/10/%E5%BC%80%E7%AF%87/</guid>
      <description>It was the best of times, it was the worst of times, it was the age of wisdom, it was the age of foolishness, it was the epoch of belief, it was the epoch of incredulity, it was the season of Light, it was the season of Darkness, it was the spring of hope, it was the winter of despair, we had everything before us, we had nothing before us, we were all going direct to Heaven, we were all going direct the other way&amp;ndash;in short, the period was so.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>